Les abaques qui suivent quantifient l’état thermodynamique de l’eau pure sur une large plage de propriétés, selon le modèle \textsc{nist-iapws} 1995~\cite{wagneretal2002iapws95}.

La notation utilisée est détaillée page~\pageref{ch_conventions_notation}. Les valeurs de $u$ et $s$ sont arbitrairement posées comme nulles au point triple de l’eau,
de sorte que toutes les valeurs de $u$, $h$ et $s$ ailleurs sont exprimées relativement à ce point.

Les données ont été produites par le \textit{National Institute of Standards and Technology} des USA et sont placées dans le domaine public. Ces abaques ont été mis au point par \olivier et sont publiés sous une licence Creative Commons Attribution (\ccby).

Ces abaques sont téléchargeables sous divers formats et avec différentes conventions de notation à l’\textsc{url} :
\begin{center}\href{https://freesteamtables.com/francais}{https://freesteamtables.com/}\end{center}
